梁振英：隨便陳浩天如何界定中國人

【香港是中國殖民地？陳浩天在諷刺外國記者會】陳浩天在演講中說香港已經成為中國的殖民地。

殖民地統治的本質是什麼？就是向本國及其他友好國家輸送利益。外國記者會邀請陳浩天到會所演講，令我們開始關注會所的歷史。

外國記者會遷入現址之前，會所在中環壽德隆大厦的兩層私人寫字樓，面積和各樣條件比今天差得多(如果今天壽德隆大厦仍在，租金會是多少？）。後來無需競投，殖民地政府就把雪廠街的地方（陳浩天演講的場地）租給外國記者會，租約條款不公開，這就是殖民地。本地人的新聞工作者組織有機會拿到這地方嗎？完全沒有。陳浩天在外國記者會講殖民地，應該先以英國殖民地為起點。

如果要體現陳浩天關於香港是中國殖民地的説法，幾年後這個會址就應該毋須競投，指名道姓的租給一個中國人（ 隨便陳浩天如何界定中國人）的新聞工作者組織好了。事實是，他們至今仍然沒有會所，沒有酒吧，沒有餐廳，沒有地方請幾百人聽演講，而在香港唯一擁有龐大會所的新聞工作者組織是由西方人把持的外國的記者的協會，一眾中國人的新聞界同行都要翹首仰望，都要羡慕外國記者會。香港像中國殖民地嗎?今天外國記者會的會址仍然不需公開競投就批租，外國記者會仍然不必公開租約條款，如果香港是殖民地，大概仍然是外國殖民地，不是中國殖民地。

陳浩天在英國殖民地時代的利益輸送政策下給予外國記者會的會所講殖民地，不是很諷刺嗎？

大媽唱歌行乞有警察護送已經體現出香港係中國殖民地啦

如果要體現陳浩天關於香港是中國殖民地的説法，幾年後這個會址就應該毋須競投，指名道姓的租給一個中國人（ 隨便陳浩天如何界定中國人）的新聞工作者組織好了。

港獨之父又透露支共下一步點樣清算FCC
前排先放風話要收返個地方唔租比佢
下次肯定唔續約

之前外國勢力d證據 幾時出ga?